警疑屈9.14被捕男參與9.15示威

警疑屈9.14被捕男參與9.15示威

第四被告冼迪

【噴黑交通燈案】

【本報訊】8月5日全港三罷，五名男女涉噴黑交通燈被拘控，案件昨再訊。控方指其中兩人參與上月15日在金鐘及灣仔的示威集會再次被捕，認為他們保釋期間犯案。辯方反駁指警方替兩名被告錄口供時播放當日集會片段，在沒實質證據基礎下查問二人有否參與相關集會，當中一名被告更是於集會前一天已被捕，質疑如何參與集會。

五名被告依次是劉佳妮、陳祖澤、黃榮津、冼迪及羅永恆，年齡介乎22至32歲，共被控刑事損壞等四罪。控方稱警方需時檢驗證物，包括被告衣物、對講機及手機等，故申請押後，又指次被告及第四被告上月參與示威被捕，認為兩人於本案保釋期間再犯。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

涉藏剪刀 經紀促警還急救證書

辯方投訴控方至今未提供任何文件，又反駁第四被告上月14日被捕，警方錄口供時向他播放發生於15日的集會片段；片中沒被告容貌，卻問被告對集會「有咩睇法」，辯方希望法庭能撤銷各被告宵禁令。裁判官將案件押後至12月11日再訊，取消被告宵禁令，准他們保釋，其間不得離港。

地產經紀蘇廣達（38歲）涉同日在紀律部隊宿舍外藏有剪刀，在住處搜獲利器及頭盔，以及刑事損壞會面紀錄。案件昨再訊，辯方指蘇已辭任經紀，現從事救護服務工作，但兩張急救證書被警方撿去，望警方能歸還，控方指已通知案件主管，搜尋需時，並着辯方正式去信警方申請。案件下月13日再訊。

案件編號：KTCC1511、WKCC3284/19

上一則
上一則
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的

下一則
下一則
疑掩護示威者 清潔工改控重罪

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊

當事人應該申請永久終止聆訊

time travel

屈個盲既偷膠國家機密

我識其中一個被告 估唔到佢被人拉咗

低調啲啦